<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="facebook_app_id">155235578298611</string>
    <string name="fb_login_protocol_scheme">fb155235578298611</string>
    <string name="app_name">Günlük Burçlar</string>
    <string name="action_support">Bizi destekleyin!</string>
    <string name="action_about">Hakkımızda</string>
    <string name="action_help">Yardım</string>
    <string name="action_share">Paylaş</string>
    <string name="chooseaction">Bir eylem seçin:</string>
    <string name="deleted">Öğe favorilerinizden silindi&#8230;</string>
    <string name="exit">Çıkmak için tekrar dokunun</string>
    <string name="drawer_open">Sol menü açık</string>
    <string name="drawer_close">Sol menü kapalı</string>
    <string name="burclaryazisi">Burcunuzu seçin</string>
    <string name="dogumsaatiyazisi">Doğum saatinizi seçin</string>
    <string name="spinnerdialog">Burcunuzu seçin</string>
    <string name="koc">Bu burç, ilk çağlarda, savaşçı, palavracı yapısı nedeniyle horozla sembolize edilirdi. Ancak daha sonra, sert, saldırgan, girişken, kavgacı ve cinselliğe düşkün yapısı nedeniyle, koç ile temsil edilmeye başlandı.Koçun boynuzlarını gösteren bu sembol, sürünün güvenilir, saldırgan, erkeksi yanını, yiğitliğini ortaya koymak isteyen liderini anlatır. Zodyak kuşağının ilk burcu olan, öncü nitelikteki Koç, hayat siklusunun başlangıcı olarak nitelendirilir.İnsanın hayata gözlerini açması, hayata doğması, yaşama başlamasıdır. Her zaman başlangıçları, doğumları, ilkleri, öncüleri ifade eder.Koç, klasik astrolojide, kendine güveni, kişiliği, fiziksel vücut şeklini ve görünümünü, ilk aile çevresini, yeni doğan çocuğun kendine güven oluşturma sürecini ve süreç içinde alınan etkileri anlatır.Yeni doğan bebeğin, ilk etapta, tanıdığı, bildiği tek şey "Ben"dir. Dolayısıyla, kendi vücudu, kendi egosu, kendi ihtiyaç ve duyguları her şeyden daha önemlidir. Yaşama bağlılık ve sağ kalabilme iç güdüsü ile doğmuştur. Temel amacı, hayatın akışına adapte olabilme yeteneğini geliştirmektir.Ancak, kuralların varlığından ve bir düzenin olabileceğinden de habersizdir. Dolayısıyla, her şeye direkt ve iç güdüsel yaklaşımlarda bulunması, plansız programsız hareket etmesi de doğaldır.</string>
    <string name="boga">Boğa burcu, kafasında alışılmadık büyüklükte boynuzlar taşıyan bir boğa başı ile sembolize edilir.Kuvvetli bir yapıya sahip ve malına düşkün bu hayvan, gerektiğinde atağa geçebilme özelliği ile klasik Boğa tipi ile özdeşleştirilir."Kutsal Boğa" ya da "Altın Boğa" olarak nitelendiriliren Boğa ya da Baal, Asurların dini ayinlerinin temelini oluşturur.Günümüzdeki Mayıs festivali, Güneş\'in Boğa\'ya girdiği zamanlarda, Mısır\'da kutlanan eski festivallerin kalıntısıdır. Koç burcuyla hayata doğan çocuk, Boğa döneminde kendine, kişiliğine olan güvenini kazanarak fiziksel dünyaya enerjilerini kanalize edecek hale gelir.Aşamalı olarak duyularını keşfetmeye, çevresindeki ve kendisindeki fiziksel dünyayı araştırmaya, gözlemlemeye başlamıştır. Bu aşamada nesnelerin farkına varmaya başlar ve etrafında tanıdığı tanımadığı tüm objelere duyularını yöneltir.İleride yaşanacak sahiplik, hizmet, mali olaylara ve bunlarla ilgili kavramlarda direkt olarak bir etkileşim yaratan, araştırıp, öğrenebileceği ne kadar çok çeşitlilikte yiyecek, obje, insan ve farklı ortamlar olursa, fiziksel dünya hakkındaki görüşleri o kadar gelişkin bir hale gelecektir. Bu dönemde duyularını kullanarak algıladığı her ses, lezzet, görüntü, koku, ileride geliştireceği estetik duygusuna da zemin hazırlar. Bu devrede ilişkide bulunulan insanlar duygusal tepkimeleri yaşatan kaynaklar olarak kabul edilebilir.</string>
    <string name="ikizler">Romen rakamı iki (II) İkizler burcunun sembolüdür. Dualiteyi ve iki zihnin hiç bir zaman birbirine benzemediğini sembolize eder.Çinliler Maymun\'u İkizler burcu ile özdeşleştirerek, günümüzde de hala var olan üç maymun ile sembolize etmişlerdir.Kimi zaman el ele tutuşmuş bir kadın bir erkek hatta, Adem ve Havva ile temsil edilen İkizler burcu, Babilliler tarafından "Kapı\'nın İki Kutsal Tanrısı" olarak yorumlanır. İkizler aşaması, çocuğun hayatında, daha evvelki iki aşamanın artık bir senteze ulaşmasıdır. Koç\'ta kazanılan kendine ve ilk çevreye güven duygusunun, Boğa\'da fiziksel dünyaya uygulanması ile bir hareket kazanılmakta ve dahası iletişim başlamaktadır. Bu evrede Boğa gibi eline alıp, bakıp inceleme aşamasından çıkılarak, birden fazla objeyi bir arada algılama ve kavrama aşamasına gelinmiştir. Artık çocuk eylemle düşünceyi birbirine bağlamaya başlamıştır.Bu dönemin en belirgin özelliği konuşmaya başlangıçtır. Boğa döneminde çocuk, duyuları vasıtasıyla algıladığı sesleri taklit eder. Yani diğer insanlar benzeme isteği, onları taklit etme görülür.Koç\'da kendiyle, Boğa\'da objelerle bağlantıları kuran çocuk, artık İkizler\'de etraftaki insanlarla bağlantılar kurmaya başlar. Bu aşamada, hareket halindeki İkizler her zaman genç insanlarla birlikte olmak isterler, çünkü erişkinler kendilerine göre ağır kalır.</string>
    <string name="yengec">Sırtında taşıdığı evi ile bunu çok iyi bir şekilde ifade eden Yengeç, elde tutma ve muhafaza etmeyi sembolize eder. Koruma ve besleme arzusu ile insan göğsünü anlatan bu işaret, anneliğin, taşıyan, olgunlaştıran, besleyip büyüten annenin sembolüdür.Yengecin kıskaçları ve içe çekilişi doğadan ve çevreden gelebilecek zararlara karşı korunma iç güdüsünü sembolize eder. Yengeç dış kabuğunun sertliği sayesinde kendini koruyabilir, ancak içteki yumuşak ve hassas yapısıyla tipik Yengeç özelliğini ifade eder. Çocuk, İkizler aşamasındaki iletişiminde neredeyse bilinçsizdir. Çünkü burada kurulan iletişimin karşılıklı olup olmadığı, cevap alınıp alınmadığı pek önemli değildir. Ancak Yengeç aşamasında kurulan iletişimin, diğerlerinde pozitif ya da negatif duygusal etkiler uyandırıp uyandırılmadığına bakılır. Diğer bir deyişle, çocuğun taklitçilikten kurtulup, karşısındaki insanlarda duygusal etkiler yaratmak için iletişim kurma aşamasına geçmesidir.Kurmaya çalıştığı iletişimin insanlarda, olumlu ya da olumsuz pek çok duygusal etkiler yarattığını kavrayan çocuk, artık ev yapılanmasının ve aileyle olan ilişkilerinin baskın bir şekilde duygusal olduğunun bilincine varır.Aile, çocuğun destekleyen etkiler alabilmek, için her türlü iletişimi kurup, beceri kazanması gereken bir kurumdur. Burada kurulan iletişimin yeterliliği ve yoğunluğu, hissedilen güvenliğin niteliği ve niceliği tamamıyla çocuğun özgürlüğüne olan tutumunu etkiler. Henüz birebir ilişki kurmaya yetkin olmadığı için, duygusal olarak aile içi ilişkilere konsantre olmakta ve düşüncesini buradan aşırtmakta zorlanmaktadır. Bu aşamada aile ile ilişkilerinden kazandığı kavramlar en önemlisi bu türlü olaylara bakışı geri kalan tüm hayatındaki ilişkilerini etkiler. Dolayısıyla, kalıtımsal özelliklerin burada etkin şekilde gözlenmesi de mümkündür.</string>
    <string name="aslan">Bu burcun işareti, aslanın yelesini ve kuyruğunu gösterir, sembolik olarak "hayvanlar kralı" nın gücü, kükremesi, kraliyet davranışları Aslan tipi ile özdeşleştirilir.Hiyeroglif\'te aslan, şiddet ve gazabın sembolü olarak kullanılmıştır.Leonitika olarak bilinen festivaller ve kurban verme törenleri, Güneş\'in Aslan burcuna girmesi onuruna, bu devrede düzenlenmekte, ayinleri gerçekleştiren rahiplere de Leones denilmektedir.Persliler tarafından kutlanan bu törenlere Mitra adı verilir. Aslan aşamasında birey çocukluğun tamamlanmasından sonra, ailenin sağladığı güvenlik duygusunun kazandırdığı motivasyonla dışarı açılmaya başlar. Aile ortamında kazandığı, geliştirdiği kişisel özelliklerini dış dünyaya göstermeye başlar. Bunun da ilk dışa vurumları oyunlar ile olur.Evde izole bir şekilde kendi kendine oyun oynayan çocuk bu aşamada artık paylaşabileceği, kendine eşlik edebilecek arkadaşlar edinir. Oyunlarla birlikte belirli düzeyde ilişkiler ve kuralların konması aşamasına gelinir.Bu dönemde bazı oyunların daha gözde olması, daha çok sevilmesi söz konusudur. Çünkü, çocuk belli oyunlarda kendini, benliğini daha rahat ortaya koyup ve daha rahat yansıtabilir. Bu da belli oyunların belli arkadaşlarla oynanmasının tercih edilmesine ve insanlar arasında severek, tercih yapma ve karşılıklı etkileşimler yaşama şansının doğmasına sebep olur.Bu arada, kimi çocuklar sadece kendi koydukları kurallarla oyun oynamak isterken, kimileri de diğerlerinin koyduğu kurallara uymaya razı olabilirler.</string>
    <string name="basak">Bazı eski zodyaklarda bu burç yere, yüzükoyun uzanmış yatan bir bakire ile sembolize edilir ve zodyaktaki tek feminen figürdür. Bir elinde sivri uçlu bir asa tutan bakirenin diğer elinde verimliliğin sembolü olan bir başak vardır.Antik zamanlardan bu yana tanrıça İsis, İştar, Persephone ile, hatta daha sonra Bakire Meryem ile özdeşleştirilir. Başak evresinde birey, aileye olan bağımlılığından kurtulmak için değerlerini saptama ve seçimlerini yapma aşamasına gelir.Buradaki temel fonksiyon muhakeme yeteneğidir. Muhakeme ederek, ayırımına vardığı, özümsediği şeyleri bünyesine entegre edip, kendinden bir parça haline getiren Başak, aileye olan bağımlılığından kurtularak, yaşamını devam ettirebilmek için çalışmak zorundadır. Yani kendini, enerjilerini belli bir alana kanalize ederek, tüm detaylarıyla uzmanlaşmak durumundadır. Artık vücut ve ruhun birbirinden ayrılması ve farklılığın anlaşılması söz konusudur.Başak, eğer kendi içinde vücudu-ruhu ile uyum sağlayabilirse sağlığı da iyi olur. Başak\'da seçilen yiyecekler, giyim, egzersiz, eşlik eden insanlar bile sağlık durumunu etkileyebilir.Tüm yapılan seçimlerin birbiri ile uyum içinde olması gerekir. Aynı zamanda vücudun ve ruhun bütün oldukları, uyumla, koordinasyon içinde yaşaması gerektiği benimsenmelidir.</string>
    <string name="terazi">Terazi Zodyak\'ta hayvansal olmayan sembollerden biridir. Kolları oynayarak, sonsuzluğa karşı reaksiyon gösteren terazi ile sembolize edilir. Birbirine bağlanmış iki kefenin pozisyonu bir tüyün ağırlığı ile bozulabilir, çağlara ait kaderleri, imparatorların talihini, ölümsüzlüğü ifade eder. Terazinin kefelerindeki denge, sık sık karşılaştıkları kararsızlığı, içsel ve dışsal kavgaları da sembolize eder. Bu devreye kadar horoskobun alt yarısı, yani subjektif ve bilinçsiz kısım geçilmiştir. Birey bu alana gelinceye dek, kendine bakışında subjektif ve bilinçsizdir. Dolayısıyla, kendini diğerlerinin gördüğü gözle görmesi imkansızdır.İlk yarı boyunca, doğum evvelinden taşınan yaşamsal iç güdüler maskelenmiş ve yok edilmeye çalışılmıştır. Doğumda oluşan kişilik çekirdeği, alt yarımkürede dışardan gelen ve ebeveynlerden kaynaklanan etkiler doğrultusunda, ancak nereye varacağı, nereye götüreceği belirsiz bir durumda şekillenmiştir.Genç bu devrede, toplumun ve ebeveynlerinin kendisine empoze ettiği özellikler doğrultusunda hayatını yönlendirir. Bu aşamada, objektivitenin başlangıcı olarak kabul edilecek gerçek bilinçlilik halinin, alternatif görüşlerin ve fikirlerin tanınması, benimsenmesi söz konusudur. Dolayısıyla, bireyin görünen ile görünmeyen yüzü ya da, gerçek varlığı arasında bir denge oluşturma aşamasına gelinir.Horoskobun geri kalan yarısı bu işlemin ve geçmişten getirilen özelliklerin bir denge oluşturulması aşaması olarak da kabul edilebilir. Başka bir deyişle, horoskobun bir yarısı, belki de yaşamın temelini oluşturan ilk yarısı tamamlanmış, kazanılanlar bir kenara konulmuş, artık bunları dengeleyecek diğer unsurların hayata ve kişiliğe mal edilmesi aşamasına gelinmiştir.Bireyin bu kutuplaşmalarla yüzleşebilme yeteneği potansiyel bir bütünlüğe ulaşma ihtimalini taşırken, bunun varlığını yadsımak, hayat boyunca etkilerini gösterebilecek, içsel ve şiddetli bir uyuşmazlığa yol açabilir. Dolayısıyla, dıştan gelen tüm etkiler, imajlar, davranış biçimleri, olaylar ve kişiler hayatın ilk yarısından kaynaklanan bireyin kalıtım yoluyla kazandığı yapılanmadır. Bu devreden itibaren, o zamana kadar kazanılmış her türlü özellik yeniden bir entegrasyona tabi tutulmalıdır.Ebeveynler, aile içi ilişkiler, fiziksel görünüşün kabul edilmesi, eğitim seviyesi, iletişim kurabilme yeteneğinin yeterliliği, dürtüler ve anlaşmazlıklar gibi olaylar gelişmenin tamamlanabilmesi için, gerekli olaylardır. Bütün bunlar yaşanmalı, kabul edilmeli ve değiştirilmeden entegrasyona sokulmalıdır. Bu belki en önemli noktalardan biridir, aksi takdirde aynı türde problemlerin ilerleyen dönemlerde yeniden gündeme gelmesi söz konusu olabilir.Koç burcunun karşıtı olarak Terazi, eşlik, ortaklık ve yüceltmeyi temsil eder. Yani Koç\'un horoskop içinde yarattığı ben, kendine güven ve ego temalarını kompanse edip, dengelenmesini sağlayan burçtur.Başak\'ta ebeveynelerine bağlı olarak yaşamaktan kurtulabilmek için çalışmaya ve hayatını kazanmaya karar veren birey, kendindeki eksik yanları tamamlayabilecek bir ortak, bir eş arayışı içine girer. Bu aşamada, kendindeki eksik, defolu yanları tespit edip, kendini başkalarının gördüğü gözle görmeye başlayan kişi, kendinde hatalı olarak nitelendirdiği özelliklere sahip birini bulduğu anda, O\'nu yüceltme eğilimindedir.Evlilik ve iş ortaklığı, yasal ve ahlaki yaptırımları son derece katı ve yoğun bir şekilde bünyesinde taşıyan bir ortaklıktır. Burada bireysel kuralların yokolup, birlikte bazı kuralların konularak uygulanması gerekli olur.</string>
    <string name="akrep">Akrep burcunun sembolü, karanlık, gizemli ve gölgelerini göstermeyen bir varlık olan akrebin bacaklarını ve kuyruğunu gösterir. Mayalar\'ın "Ölüm Tanrısı"nın burcu olarak kabul ettikleri Akrep burcu, eski çağlardan beri şeytanın uzantısı olarak düşünülür. Akrep burcu, kimi zaman bir akreple, kimi zaman bir kartal ile, kimi zaman da bir yılan ile temsil edilmiştir. Büyük ihtimalle bu burcun orijini Fırat vadisinde yaşadığı varsayılan, yarı akrep yarı insan olan bir canavardan gelmektedir. İnsan yarısı, üst bölgelere yani Dünya\'ya, hayvan yarısı ise alt bölgelere yani Hades\'e aitti. İlerleyen zamanlarda Kartal, bu üst bölge ile özdeşleştirilmiş ve insandaki gücü sembolize eder bir hale gelmiştir. Akrep, Kartal tarafı ile alt bölgelerin dışa vurumlarının üstesinden gelerek, insan tarafın daha güçlenmesine yardımcı olabilir. Akrep, fiziksel dünyayı sembolize eden Boğa\'nın zıt burcudur. Ölüme hazırlık yapmak üzere fiziksel dünyadan hep birlikte el ayak çekmeyi ele alır. Boğa nasıl bir yere kadar fiziksel vücuda sahip olmayı ve kendini onunla tanımlamayı sembolize ediyorsa, Akrep de, insanın ölümün getirdiği önüne geçilmez kaybını, erimesini kabul etme yeteneğini sembolize eder. Şayet fiziksel bedene verilen değer abartılmakta ve çok ileri götürülmekte ise, kişinin bunu kabul etmesi ve vücudundan uzaklaşması da zorlaşacaktır. Eğer fiziksel gerçekliğin içeriği tam olarak anlaşılırsa, bu geçişlerin de zorluğu azalacak hatta yok olabilecektir.İlk su burcu olan Yengeç, aile hayatı içinde kişiliğin oluşumu için gösterilen duygusal çabayı ve cevapları temsil ederken, bunun bir oktav yükseği olan Akrep\'de ise, kişi artık bir ruhun yaratılışı ile ilgilenme, duygusal cevaplar verme aşamasındadır.Akrep ruhsal özgürleşmeyle bağlantılı olarak pek çok metodu bünyesinde taşır. Aynı zamanda, özgürleşmede, maddeden uzaklaşmada verilen çabaya karşı birer tuzak olabilecek, eş değerde tehlikeyi de bünyesinde barındırır.Karmik borçları ödemek için burada gereken önlemler alınmadığı takdirde, hayatın sonu oldukça zor olabilir. Dolayısıyla, birey enerjisi ne kadar az olsa da, ne kadar yapmak istemese de gerekenleri yapmak ve borçlarını ödemek zorundadır. Hayatının başında nasıl bedenini ve özünü kozmoztan aldıysa şimdi de geri vermeye hazırlıklı olmalıdır.Boğa, insanın kendine ait varlıklarını, sahip olduklarını, duygu ve enerjilerini gösterirken, Akrep\'de, bireyin başkalarına, onların enerji ve varlıklarına bağımlı olduğunda hayatın karanlığını gösterir. Akrep özellikleri, bu bağımlılık özelliğini ve kabul edilmiş ya da edilmemiş engellenmişlik duygusunu ifade eder.Terazi\'de birlikte, ortaklaşa bir yaşam aşamasına gelen birey, artık ortak kurallar doğrultusunda hareket etme eğilimindedir. Bu devrede egonun yokolması, Ben\'in ölmesi söz konusudur. Burası bir yokoluş ve yeniden doğuş devresidir. Transformasyonlara açık olan birey geçmişten getirdiği tecrübeleri, deneyimleri yeniden entegre etmek ve yeniden oluşturmak zorundadır.Ortak yaşamanın getirdiği gereklilikle, Boğa\'da tek başına sahip olduğu her şeyi paylaşmak zorunda olmakla birlikte ortağının, duygusal, bedensel ve maddi varlığını da paylaşmaya hak kazanmıştır.</string>
    <string name="yay">Yay sembolü, üst yarısı insan, alt yarısı at, centaur veya okçudur. Her an çekilmeye hazır, gergin bir yay ve ok elinde tutar. Bu dual doğası ile Yay burcu bir atın hızının ve gücünün yanı sıra, insanın da beyin ve bilgelik potansiyelin yansıtır.Uzaklara ulaşmak, özgür eylemler, huzursuzluk ve idealistik amaçlar tipik Yay özellikleridir. İlk Ateş elementi olan Koç, benliğin güven kazanması, ikincisi Aslan benliğin dışa vurumu ve Yay ise benliğin mükemmelleştirilmesidir.Yay, bireyin aşkın düzeyde ruhunu kazanmak için, bir inisiyasyon işlemi olarak da kabul edilebilen, yeniden doğuşunu sembolize eder. Akrep\'deki ego, ölüm noktasından sonra birey bir inisiyasyondan geçer, ruhunu tekrardan kazanır. İlkel toplumlarda, inisiyasyon çocukluktan erginliğe geçiş veya çocukluğun bireysel yaşantısından, kabilenin kollektif yaşantısına geçiş olarak kabul edilir.Temel karakteristiği, bireyi fiziksel, bedensel gerçeğinin ötesine taşıyarak, yaşam anında ölümü deneyimlemesini sağlamak olan inisiyasyonun farklı şekilleri olabilir. Günümüzde psikoloji ve psikoterapi yoluyla, doğum ve ölümün kazandırdıkları, kontrol altındaki şartlarla bireye yaşatılabilir.Kollektif hayata yeniden doğan birey artık, Yay burcunun sembolize ettiği dini ve toplumsal kurallara, yasaya, hukuk kavramlarına uymak durumundadır.</string>
    <string name="oglak">Oğlak burcunun sembolü, Kaldeliler tarafından Capricornus olarak bilinen kuyruğu balık, kendi keçi bir semboldür.Pek çok kültürde, mitolojik olarak bilinçaltını sembolize eden denizden gelen ve geceleri yerine geri giden, insanlara medeniyetin yollarını öğretmeye çalışan bir yaratık ile özdeşleştirilir.İlkel dinlerde keçi, her zaman kurbanlık bir hayvan olarak kabul edilmiştir. Filistinliler\'de yarı balık tanrı Dagon, Babil\'de ise Oannes Oğlak ile özdeşleştirilir. Zıt burcu olan Yengeç anneyi, evi ve babanın manipulasyonu temsil ederken, Oğlak babayı, dış dünyayı ve annenin manipulasyonunu temsil eder.Oğlak, doğal Tepe Noktası ve horoskoptaki en güçlü ev pozisyonudur. Doğum haritasını ikiye bölerek, bireysellikle kollektivitenin birbirinden ayrılmasını ve tekrardan entegre olmasını sağlar.Yay\'da toplum içine yeniden doğan ve kollektif yaşantının kurallarını kabul ettiğine inanılan birey, artık Oğlak aşamasında, kendine bu toplum içinde bir statü elde etmeye çalışacaktır. Belki yaşadığı toplumun hiyerarşisi içinde, Yay\'da öğrendiği kuralları ve yasaları uygulamaya koyarak ileri noktalara doğru ilerlemek için mücadele etmeye başlayacaktır.Temelinde, Akrep\'de öldürülen ve Yay\'da kollektif bir platforma tekrar doğuşu sağlanan egonun dışa vurumu ve kollektif bir şekilde kabul görmesini sağlamak içgüdüsü yatar.Bu aşamada bireyin miras ya da kalıtım yoluyla getirdiklerinin ötesinde bazı şeyler başarması ve kazanması gerekir. Yani bir yerde, ilksel model olan anne-babayı aşma, onlardan farklı özelliklere de sahip olma arzusunun ve gereğinin yaşanmasının söz konusu olduğu da söylenebilir.Oğlak\'la birlikte kişiliğin oturması, sosyal ve toplumsal seviyede yaşanması, bununla bağlantılı olarak statü ve toplumsal kabul sağlayacak her türlü tekniğin geliştirilerek uygulamaya sokulması söz konusudur. Bu doğrultuda bakıldığı zaman, bireyin yaşamını idame ettirecek bir işten öteye giderek kendine, isim, unvan kazandıracak bir arayış içinde olması, kariyer yapmayı istemesi doğal görülecektir.Bu çerçevede bireyin tüm bunları elde edebilmek doğrultusunda hırs yapması, tutkular geliştirmesi, maddeyi iyi manipule edip, gerekli kazançları sağlayabilmek doğrultusunda organize ve inşa edici bir biçimde hareket etmesi mümkün olacaktır.</string>
    <string name="kova">Sembol birbirine paralel iki su, elektrik ya da ışık dalgası olarak görülür.Kova bir Hava burcu olarak, sezgi ve muhakemesel zekanın karışımından meydana gelen bir sevgiyle oluşmuş evrensel insanlık kardeşliğini sembolize eder.Ayrıca Kova, elindeki kaptan su boşaltan bir erkekle de sembolize edilir. Bazen Zodyak sembollerinde bir elini havaya kaldırmış elinde bir asa veya dal da tutarken, kimilerinde ise bir kadın olarak da resmedilmiştir.Kova her zaman su kapları ya da ölülerin küllerinin konduğu kaplarla özdeşleştirir. İbranice ismi delphi yani su küpü olan Kova burcu, arınmayı, vaftizi de sembolize eder. İlk Hava grubu burç olan İkizler içgüdüsel zekayı temsil ederken, ikinci Hava burcu Terazi bunun ilişkilere yansıyan durumunu, üçüncü Hava burcu Kova ise idealize edilmiş ilişkileri ortaya koyar.Başka bir deyişle, İkizler\'de birey iletişim kurarken karşısındakinin reaksiyonlarına ya da alacağı geribeslemeye karşı kısmen de olsa duyarsızdır.İkizler evresinde önemli olan iletişim kurmuş olmaktır. Terazi evresine gelindiğinde, bu defa birey karşısında en az bir kişi olsun ve geribesleme elde edebilsin, iletişim kurarak bir yere ulaşsın ister.Kova aşamasına gelindiğinde ise, artık kurulacak iletişim bir ideal haline getirilir. Burada büyük idealler ve amaçlar söz konusudur. Dolayısıyla, bu ideallere ulaşabilmek, amaçları gerçekleştirebilmek için her zaman birden fazla insanın, başka bir deyişle arkadaşların varlığına ihtiyaç vardır.Bunun yanı sıra, Oğlak aşamasında toplumsal statü ile ilgili kişisel hedeflerine ulaşabildiği ölçüde ulaşan birey, Kova\'ya geldiğinde, etraftaki insanların da refahını, yaşamını, ihtiyaçlarını genel bir çerçeve içinde düşünmeye başlar. Bu etapta söz konusu olan ilk toplumsal yakın çevre, arkadaşlar ve dostlarla başlamakta, giderek büyüyen halkalar içinde tüm topluma kadar ulaşmaktadır.Dolayısıyla, Kova aşaması bireyselliğin yeniden göz ardı edilmeye başlandığı, kollektivitenin yine önde olduğu devrelerden biridir. Bir nev\'i büyük idealler ve bu doğrultularda yapılan devrimlerin arkasından koşmak söz konusudur. Bu idealler doğrultusunda beslenen büyütülen ümitlerin varlığı, arzular da söz konusudur.</string>
    <string name="balik">Balık burcu birinin başı kuzeye, diğerinin başı ise güneye yani Güneş\'in yoluna paralel bakan iki balık tarafından sembolize edilir.Yeni Ahit\'te balıkla ilgili pek çok sembol bulunur. Pasif Balık özellikleri İsa\'nın öğretisinde öz olarak evrensel sevgi, kendini geri plana alma ve hizmet olarak vurgulanır. İlk Su grubu burç Yengeç, kişiliğin yaratılmasına karşı bireyin verdiği karşılıklar ve reaksiyonlarken, ikinci Su burcu olan Akrep, bir ruhun doğumuna fırsat verebilmek için egonun ölümüne izin verir.Zodyak\'ın son burcu ve Su grubu burçların da sonuncusu olan Balık\'da ise her şey bambaşka bir şekilde yaşanır.Zıt burcu olan Başak\'da büyük bir detaycılık ve analiz etme özelliği görülürken Balık da her şeyin bir bütün halinde algılanması, subjektif bir düzeyde yaşanması, ve bir çözülme söz konusudur.Balıkla birlikte zodyakta bir siklusun kapanması söz konusuyken, aynı zamanda insan hayatına ait bir dönemin de son bulması yaşanır. Burada artık, o ana kadar kazanılanlar kazanılmış, yerine getirilebildiği ölçüde görevler tamamlanmış ve hayat yaşanmış ve kazanılmış yeni bir karma ile geri dönüş yaşanacaktır.Birey bu aşamada artık yaşlanmıştır. Fiziksel vücutla beraber, ruhun da maddeden çözülmesi zamanı gelmiştir. Dolayısıyla, Balık aşamasında bir teslimiyet, dünyevi olaylar ve arzulardan el etek çekmeye hazırlık, kendini inzivaya çekme mümkündür. Bu evrenin büyük rahminden gelen her şeyin geri verilmesini ve oraya dönüşü sembolize eder.Burada hissedilen duygular bireylere, şeylere olmaktan çok evrene, kozmoza ve mutlak zekaya duyulan sevgidir.Her şeyin bir bütünlük içinde görülmesi, hissedilmesi ve yaşanması söz konusudur.</string>

    <string-array name="choose_actions">
        <item>Görüntüle</item>
        <item>Paylaş</item>
        <item>Sil</item>
    </string-array>

    <!-- Nav Drawer Menu Items -->
    <string name="nav_home">Burçlar</string>
    <string name="nav_uyum">Burç uyumunu</string>
    <string name="nav_yukselen">Yükselen burç</string>
    <string name="nav_cin">Çin astrolojisi</string>
    <string name="nav_favoriler">Favoriler</string>
    <string name="nav_premium">Premium sürüme geçin</string>
    <string name="nav_puanla">Uygulamayı puanla</string>
    <string name="nav_beta">Beta testine kaydolun</string>

    <!-- Content Description -->
    <string name="desc_list_item_icon">Öğe ikonu</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Yan menü açıldı</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Yan menü kapandı</string>

</resources>